［幫手backup]諗住咁搞落去，kkwong隻可再用口罩先係正確方向，點知見到佢俾fb鏟post

貼自己設計既產品都ban？！

幫手backup link
可跟著自制口罩，好似係

介紹原理

研發本地生產重用口罩 K Kwong ：媲美外科口罩 濾芯售價料低於 2 元 下月中量產

立場報道2020/2/21 — 22:24

武漢疫情肆虐，連日來市民四出搶購口罩，市面上口罩供不應求。鄺士山（K Kwong） 與義工團隊研發出可阻隔病毒及重用口罩「HK MASK」，由口罩布套及濾芯兩部分組成，K Kwong指「HK MASK」最大的特色是可以「換芯」，讓市民可透過更換濾芯，清洗及消毒口罩布套後重用口罩。當中 Nanofiber 這款濾心能媲美外科口罩，K Kwong期望此款濾芯3月中可正式量產，目標每月至少可生產200萬塊，售價預計約兩港元內一塊。

K Kwong今日召開記者會，指不會為產品申請政府的抗疫基金，說「（政府）與其擺幾多十億去浪費，不如畀啲錢醫護買 PPE（保護裝滿） 好過啦。」

目標月產200萬塊濾芯 售價預計約兩港元內

K Kwong表示「HK MASK」是百分百本地製作、可阻隔病毒及循環再用的口罩，包括一個人手車製的棉布套及濾芯，濾芯可選用不同材料如袋裝紙巾、廚房紙、Microfiber或Nanofiber ，解決外科口罩原材料不足的問題。他強調其中一款濾芯Nanofiber屬高級別的過濾材料，經實驗結果顯示，其過濾效能與傳統外科口罩相若甚至更好，透氣程度亦更佳。

K Kwong期望此款濾芯3月中可正式量產，每月至少可生產200萬塊濾芯，並會逐漸提升至300萬塊。他計劃把首批生產的200萬個口罩將一半作捐贈，另一半將於市面售賣，濾芯售價預計約兩港元內。

不會收取專利費用 讓民間自行生產

他表示不會就研發「HK MASK」申請政府的抗疫基金，說「我個人最憎開會」。他指今次研發得到社會熱心人士支持，只需承擔場租等數千元費用。他強調，今次研發並非謀利，是「用嚟救命」，不會就口罩設計收取專利費用，讓商界及市民於民間自行生產。他說，「（政府）與其擺幾多十億去浪費，不如畀啲錢醫護買PPE好過啦。」

團隊建議市民使用時每4小時更換「HK MASK」及濾芯一次，布套則需簡單清洗及以燙斗等方法高溫消毒後即可重用，而各款濾芯只可作單次使用。

他強調，口罩可重用是基於濾芯會用完即棄，不會造成二次污染，而口罩的棉套在用完後必須立刻清洗及消毒，才可重新使用。

K Kwong 強調口罩有良好的排氣非常重要，目前好多市面上買的口罩都沒有良好的排氣功能，呼一口氣噴到整面都是，而 「HK MASK」 則會令空氣經過口罩時，細菌均會被濾芯阻隔，但他提醒市民在佩戴時濾芯的死角必須露出口罩外層。

他說，團隊公布不同大小口罩的紙樣，方便市民可按需要自行縫製棉套，市民可應先用袋裝紙巾作濾芯，他強調團隊以n95口罩及阻擋0.3毫米粒子的標準作測試，發現兩張袋裝紙巾作濾芯有達7成（等於n70)的過濾效能。他指雖然透氣度會較差，但能先解決燃眉之急，讓他們「平日出街買餸可用住先」。

K Kwong在記者會後表示自己相當感動，但他說「每當香港要我走嚟（幫忙）時候，就係唔掂既時候，呢啲感動一次就夠啦」。他又希望香港人學習他的思考方式，「只有做或者唔做，係冇放棄呢個option」，鼓勵每位有能力幫忙的人都能站出來出一分力。

推

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

點解唔申請政府個防疫基金，申請左可以派畀街坊，唔申請只會益左共狗

一黎kkwong黃色
二黎比你做掂左咪阻撚住工聯會條發達大計
政府仲唔拖馬舉報你咩

你以為申請咗就真係有得攞

咪幫正苦維穩啦

第二點

做得成刮到港共冇哂面喎

Backup 埋

Sucker berg

唔試點知？試完唔批就多樣野插政府，批既咪可以派街坊囉

又唔申請專利版權 又話為香港人 哂氣

老老豆豆 唔攞專利盞俾蝗國拿埋... 到時就真係on9

人地除左口罩廠肯定仲想另外拎返十億八億開發重用口罩
而家kkwong阻人發達咪比人搞囉

而家港共D戲碼全部比人睇穿曬